九成人視香港為「福地」

中文大學「CCOUC災害與人道救援研究所」2018年9月就超強颱風山竹吹襲電話訪問540人，調查災害對市民的影響與防災意識，發現雖有33.1%受訪者的家庭曾受山竹影響，如損失財物、交通受阻及受傷等，但只有一半人會為下次颱風襲港做好準備。

市民視香港為福地的想法仍很普遍，92.2%受訪者認為香港並不容易發生災害，在颱風山竹襲港而懸掛8號或以上風球期間，仍有15.9%人外出，當中75.6%是出於非緊急及不必要原因，以男性及15至24歲人士為主。中大災害與人道救援研究所所長陳英凝認為，明白年輕人好奇心重，希望更了解外界情況，但若外出受傷，會加重救援人員工作量。

陳英凝稱，港人對氣候變化引致的災難認知高，但防災意識及準備不足，政府只會在災難發生後才組織跨部門合作應對，而沒有單一部門統籌災難處理，防患於未然。她警告，面對更嚴峻的氣候變化威脅，市民要積極防災備災，包括在家準備急救箱、藥物及應急物資等。

研究所亦公佈有關登革熱的調查，機構訪問了420人，逾九成人知道今年有本地登革熱個案，近八成人亦得悉登革熱透過白紋伊蚊傳播，但有近兩成人承認無做防蚊措施，主要是認為沒必要。而到訪登革熱高危地區的受訪者中，只有三成人會採取防蚊措施，原因為71%及48%人認為，分別在本地及外地感染登革熱風險很低。

研究所提醒市民，過往本地錄得的登革熱個案，不少是由外地傳入，切勿掉以輕心。

但九成港人視香港政府為「福U」